{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel était le nom original de Facebook?",
            "TrueAnswer": "TheFacebook",
            "FalseAnswer": [
              "FaceSpace",
              "MyZone",
              "ConnectWorld"
            ],
            "Explanation": "Facebook a été initialement lancé le 4 février 2004 sous le nom de 'TheFacebook' dans les dortoirs de l'Université Harvard par Mark Zuckerberg et ses colocataires."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux a été fondée par Jack Dorsey?",
            "TrueAnswer": "Twitter",
            "FalseAnswer": [
              "Instagram",
              "LinkedIn",
              "Snapchat"
            ],
            "Explanation": "Twitter a été fondé en 2006 par Jack Dorsey, Biz Stone et Evan Williams, devenant l'une des principales plateformes de médias sociaux pour les actualités en temps réel et le réseautage."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la limite de caractères pour les tweets sur Twitter?",
            "TrueAnswer": "280",
            "FalseAnswer": [
              "140",
              "200",
              "320"
            ],
            "Explanation": "En 2017, Twitter a doublé sa limite de caractères, permettant aux utilisateurs de tweeter jusqu'à 280 caractères, ce qui permet une plus grande expression et communication dans un seul tweet."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est connue pour sa fonction de photos et vidéos éphémères?",
            "TrueAnswer": "Snapchat",
            "FalseAnswer": [
              "Pinterest",
              "TikTok",
              "WhatsApp"
            ],
            "Explanation": "Snapchat a introduit le concept de photos et de vidéos temporaires avec une durée de vie de 24 heures, connues sous le nom de 'Stories', révolutionnant le partage de contenu sur les médias sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux a été la première à introduire le concept de hashtags?",
            "TrueAnswer": "Twitter",
            "FalseAnswer": [
              "Facebook",
              "Instagram",
              "LinkedIn"
            ],
            "Explanation": "Twitter a été à l'origine de l'utilisation des hashtags en 2007 pour catégoriser le contenu, facilitant ainsi la recherche et la participation à des discussions sur des sujets spécifiques."
          },
          {
            "Question": "Que signifie 'DM' dans le contexte des médias sociaux?",
            "TrueAnswer": "Message Direct",
            "FalseAnswer": [
              "Marketing Numérique",
              "Gestion de Données",
              "Mode Dynamique"
            ],
            "Explanation": "DM fait référence à 'Direct Message', permettant aux utilisateurs de communiquer et d'échanger des messages en privé au sein des plateformes de médias sociaux, en gardant les conversations séparées des publications publiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est principalement axée sur le réseautage professionnel?",
            "TrueAnswer": "LinkedIn",
            "FalseAnswer": [
              "Instagram",
              "Pinterest",
              "TikTok"
            ],
            "Explanation": "LinkedIn est conçu pour le réseautage professionnel et le développement de carrière, en connectant les employeurs avec des employés potentiels et en facilitant les interactions interentreprises."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est célèbre pour son format de photo carrée et ses filtres?",
            "TrueAnswer": "Instagram",
            "FalseAnswer": [
              "Snapchat",
              "Twitter",
              "Facebook"
            ],
            "Explanation": "Instagram est renommé pour son format de photo carrée et ses différents filtres, permettant aux utilisateurs d'améliorer et de partager leurs expériences visuelles avec un large public."
          },
          {
            "Question": "Qui est le co-fondateur de YouTube?",
            "TrueAnswer": "Jawed Karim",
            "FalseAnswer": [
              "Steve Chen",
              "Chad Hurley",
              "Mark Zuckerberg"
            ],
            "Explanation": "Jawed Karim, avec Steve Chen et Chad Hurley, a créé YouTube en 2005, révolutionnant le partage de vidéos en ligne et devenant une partie intégrante de la culture des médias sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'arrangement chronologique des publications sur Twitter?",
            "TrueAnswer": "Chronologie",
            "FalseAnswer": [
              "Fil d'actualité",
              "Mur",
              "Histoire"
            ],
            "Explanation": "La 'Chronologie' sur Twitter affiche les tweets dans l'ordre chronologique, permettant aux utilisateurs de naviguer à travers un flux en temps réel des publications des comptes qu'ils suivent."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est connue pour son concept de 'Pins'?",
            "TrueAnswer": "Pinterest",
            "FalseAnswer": [
              "Tumblr",
              "Reddit",
              "Flickr"
            ],
            "Explanation": "Pinterest a introduit le concept de 'Pins', permettant aux utilisateurs de sauvegarder et d'organiser du contenu visuel sur des tableaux virtuels, inspirant la créativité et le partage d'idées."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal attrait de Reddit pour ses utilisateurs?",
            "TrueAnswer": "Discussions Communautaires",
            "FalseAnswer": [
              "Partage de Photos",
              "Diffusion Vidéo",
              "Chats Personnels"
            ],
            "Explanation": "Reddit repose sur les discussions communautaires et le partage de contenu diversifié, permettant aux utilisateurs de participer à des conversations significatives portant sur divers sujets et centres d'intérêt."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est célèbre pour son contenu vidéo de courte durée?",
            "TrueAnswer": "TikTok",
            "FalseAnswer": [
              "Vine",
              "YouTube",
              "Instagram"
            ],
            "Explanation": "TikTok a connu une énorme popularité pour son contenu vidéo de courte durée, inspirant l'expression créative et le divertissement à travers des vidéos générées par les utilisateurs."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme utilisé pour la collection de tweets sauvegardés sur Twitter?",
            "TrueAnswer": "Signets",
            "FalseAnswer": [
              "Collections",
              "Sauvegardes",
              "Archives"
            ],
            "Explanation": "Twitter permet aux utilisateurs de sauvegarder des tweets dans une liste privée appelée 'Signets', facilitant l'accès aux contenus favoris pour référence ultérieure ou partage."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux offre une plateforme pour du contenu de longue forme sous forme de publications de blog?",
            "TrueAnswer": "Medium",
            "FalseAnswer": [
              "WordPress",
              "Tumblr",
              "Blogger"
            ],
            "Explanation": "Medium est renommé pour son contenu de longue forme, permettant aux écrivains et créateurs de publier des articles approfondis, des histoires personnelles et des essais stimulants."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est connue pour sa focalisation sur la découverte visuelle et les achats?",
            "TrueAnswer": "Instagram",
            "FalseAnswer": [
              "Snapchat",
              "Pinterest",
              "Twitter"
            ],
            "Explanation": "Avec des fonctionnalités telles que 'Explorer' et 'Acheter', Instagram facilite la découverte visuelle et les expériences d'achat fluides, reliant l'inspiration à l'achat au sein de sa plateforme."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est célèbre pour ses mises à jour d'état éphémères appelées 'Fleets'?",
            "TrueAnswer": "Twitter",
            "FalseAnswer": [
              "Facebook",
              "WhatsApp",
              "LinkedIn"
            ],
            "Explanation": "Twitter a introduit les 'Fleets' comme des mises à jour d'état éphémères de 24 heures, similaires aux stories sur d'autres plateformes, visant à améliorer le partage décontracté et temporaire entre les utilisateurs."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme utilisé pour interagir avec le contenu de quelqu'un sur Instagram en tapant sur une icône en forme de cœur?",
            "TrueAnswer": "J'aime",
            "FalseAnswer": [
              "Réagir",
              "Upvoter",
              "Favoriser"
            ],
            "Explanation": "Sur Instagram, les utilisateurs montrent leur appréciation pour le contenu en cliquant sur 'J'aime' avec un tapotement sur l'icône en forme de cœur, signalant ainsi leur approbation et leur rétroaction positive aux créateurs de contenu."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme de médias sociaux est connue pour son accent sur le développement de connexions personnelles à travers un système d''Amis'?",
            "TrueAnswer": "Facebook",
            "FalseAnswer": [
              "LinkedIn",
              "Twitter",
              "Snapchat"
            ],
            "Explanation": "Facebook tourne autour de la construction et du renforcement des connexions personnelles grâce à sa fonctionnalité 'Amis', permettant aux utilisateurs de se connecter et d'interagir avec des connaissances et des proches."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la fonction utilisée pour diffuser des vidéos en direct sur Facebook et Instagram?",
            "TrueAnswer": "En direct",
            "FalseAnswer": [
              "Diffusion",
              "Showtime",
              "Transmission"
            ],
            "Explanation": "La fonction 'En direct' sur Facebook et Instagram permet aux utilisateurs de diffuser des vidéos en temps réel, d'interagir avec leurs abonnés et de partager des expériences en direct avec leur public."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}